Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования?

В JS есть специальные символы которые исполняют определенные действия. Например (), "", . и т.д. 
Для того что бы использовать специальный символ как обычный необходимо экранирование с помощью \
Например \" 